%@P:exocorcp
%@Dif:2
On considère un triangle $ABC$ tel que $AB=9$~cm; $AC=12$~cm et
$BC=15$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Explique (sans calcul) pourquoi on est certain que ce triangle
n'est pas rectangle en $B$ ou $C$.
\item Prouve que ce triangle est rectangle en $A$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Application directe de la réciproque du théorème de Pythagore.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Le plus grand côté est $[BC]$ donc s'il est rectangle, il ne
    peut l'être qu'en $A$.
  \item \Recipytha BAC{15}{9}{12}
\end{myenumerate}